國泰企硬 拒押後簽辣約期限

節錄

國泰企硬 拒押後簽辣約期限

【本報訊】國泰航空上月宣佈裁減8,500個職位，並脅迫倖存員工兩周內簽署新合約，大幅削薪減福利。簽約限期今日凌晨屆滿，勞工處昨日才召開三方會議。國泰空中服務員工會批評資方仍寸步不讓，拒絕押後簽約限期。

相關新聞：員工寧被裁：簽新約如受罰

■國泰勞資雙方及勞工處昨進行三方會議，廿多名工會支持者到場舉起標語力撐。

高層保鑣護航 阻傳媒追訪

國泰勞資雙方昨早10時到達葵涌勞資關係科辦事處，會面歷時逾兩個半小時。勞方要求資方押後簽約期限、向所有員工派發過渡性津貼，以及把新合約由永久轉為短期，訂立檢討機制。但工會主席王思敏會後稱，資方會上態度強硬拒絕工會所有訴求。對於工會要求不簽新約員工以裁員名義離開國泰，而非解僱形式以獲得更佳賠償，資方表示要諮詢法律意見。

出席會議的資方代表包括國泰機艙服務部總經理毛潔瓊、國泰僱員關係部經理。。。。。。。。。。

國泰回覆查詢時立場仍強硬，稱已有多數機艙服務員簽署新約，新約。。。。。。。。。

國泰大裁員已導致集團品牌形象插水，代表國泰2,200名駐港機師的香港航空機組人員協會（HKAOA），。。。。。。。。。。